%% This BibTeX bibliography file was created using BibDesk.
%% http://bibdesk.sourceforge.net/


%% Created for Luca Lo Iacono at 2016-03-05 16:45:04 +0100 


%% Saved with string encoding Unicode (UTF-8) 


@inbook{livelli_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "1.3.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{livelli_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "1.5",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{OSI_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "1.4.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{TCP_IP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "1.4.2",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{MAC_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "4.3.2",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@booklet{MAC_microsoft,
	author	= "Derrick Rountree",
	title	= "Security for Microsoft Windows System Administrators",
  note = "Introduction to Key Information Security Concepts",
	edition= "1",
	year	= "2010",
}

@incollection{MAC_modern,
title = {Chapter 5 - Cable Networking Protocols},
editor = {Walter Ciciora and James Farmer and David Large and Michael Adams},
booktitle = {Modern Cable Television Technology (Second Edition)},
publisher = {Morgan Kaufmann},
edition = {Second Edition},
address = {San Francisco},
pages = {183-228},
year = {2004},
series = {The Morgan Kaufmann Series in Networking},
issn = {18759351},
author = {Walter Ciciora and James Farmer and David Large and Michael Adams}
}

@incollection{MAC_naomi,
title = {CHAPTER 5 - The OSI Model and Networking Protocols},
editor = {Naomi J. Alpern and Robert J. Shimonski},
booktitle = {Eleventh Hour Network+},
publisher = {Syngress},
address = {Boston},
pages = {73-88},
year = {2010},
isbn = {978-1-59749-428-1},
doi = {https://doi.org/10.1016/B978-1-59749-428-1.00006-0},
url = {https://www.sciencedirect.com/science/article/pii/B9781597494281000060},
author = {Naomi J. Alpern and Robert J. Shimonski}
}

@inbook{IP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "5.6.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{IP_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "4.3.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@misc{IP_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Internet Protocol",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{//it.wikipedia.org/w/index.php?title=Internet_Protocol&oldid=118808660}",
}

@misc{IP_cloudflare,
  author = "Cloudflare",
  title = "What is the Internet Protocol?",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{  https://www.cloudflare.com/it-it/learning/network-layer/internet-protocol/}",
}

@misc{IP_ionos,
  author = "Ionos",
  title = "What is the Internet Protocol?",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.ionos.it/digitalguide/server/know-how/che-cose-il-protocollo-internet-definizione-di-ip-co/}",
}

@inbook{ARP_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "6.4.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{ARP_DHCP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "5.6.4",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{DHCP_calcolo,
  author = "Centro di Calcolo - Dipartimento di Fisica e Sezione INFN di Tor Vergata",
  title = "Il DHCP",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://cdc.roma2.infn.it/node/51}",
}

@misc{DHCP_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Dynamic Host Configuration Protocol",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Dynamic_Host_Configuration_Protocol}",
}

@inbook{UDP_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "3.3",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{UDP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "6.4",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{TCP_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "3.5",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{TCP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "6.5",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{DNS_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "2.4",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{DNS_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "7.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{HTTP_kurose,
	author	= "James F. Kurose, Keith W. Ross",
	title	= "Reti di calcolatori e Internet",
	chapter	= "2.2",
	publisher= "Pearson",
	edition= "7",
	year	= "2017",
}

@inbook{HTTP_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "7.3.3",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{sicurezza_digital,
  author = "Francesca Carli",
  title = "La crittografia: quando nasce, come funziona e perché è alleata della sicurezza informatica",
  year = "2020",
  howpublished = "\url{https://www.zerounoweb.it/}",
}

@misc{sicurezza_btmind,
  author = "Nicola Mauri",
  title = "Riservatezza, autenticità, integrità, disponibilità e non ripudio",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://bitmind.it}",
}

@misc{crittografia_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Crittografia",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Crittografia}",
}

@inbook{crittografia_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{simmetrica_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Crittografia simmetrica",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Crittografia_simmetrica}",
}

@inbook{simmetrica_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.2",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{blocchi_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Cifratura a blocchi",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Cifratura_a_blocchi}",
}

@misc{pubblica_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Chiave pubblica",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Chiave_pubblica}",
}

@inbook{pubblica_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.3",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{digest_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.4.3",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@inbook{certificati_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.5.1",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{TLS_AGID,
  author = "AGID",
  title = "Transport Layer Security",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://docs.italia.it/AgID/documenti-in-consultazione/lg-sicurezza-interoperabilita-docs/it/bozza/doc/01_Raccomandazioni%20TLS/04_tls.html}",
}

@misc{TLS_Cloudflare,
  author = "Cloudflare",
  title = "What happens in a TLS handshake? | SSL handshake",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.cloudflare.com/it-it/learning/ssl/what-happens-in-a-tls-handshake/}",
}

@misc{TLS_Cloudflare2,
  author = "Cloudflare",
  title = "How does SSL work? | SSL certificates and TLS",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.cloudflare.com/it-it/learning/ssl/how-does-ssl-work/}",
}

@inbook{TLS_Andrew,
	author	= "Andrew S. Tanebaum, David J. Watherall",
	title	= "Reti di calcolatori",
	chapter	= "8.9.3",
	publisher= "Pearson",
	edition= "5",
	year	= "2011",
}

@misc{sic_proto_cloudflare,
  author = "Cloudflare",
  title = "DNS over TLS vs. DNS over HTTPS | Secure DNS",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.cloudflare.com/it-it/learning/dns/dns-over-tls/}",
}

@misc{sic_proto_Wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "DNS over TLS",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://en.wikipedia.org/wiki/DNS_over_TLS}",
}

@misc{virtualbox_virtualbox1,
  author = "Virtual Box",
  title = "Chapter 1. First Steps",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.virtualbox.org/manual/ch01.html}",
}

@misc{virtualbox_virtualbox2,
  author = "Virtual Box",
  title = "Chapter 6. Virtual Networking",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.virtualbox.org/manual/ch06.html}",
}

@misc{virtualbox_smsoft,
  author = "Smsoft",
  title = "Come funziona la rete su VirtualBox",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://blog.smsoft.it/2012/10/16/come-funziona-la-rete-su-virtualbox/}",
}

@misc{vagrant_vagrant,
  author = "Hashi Corp",
  title = "Introduction to Vagrant",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.vagrantup.com/intro}",
}

@misc{wireshark_wireshark,
  author = "Wireshark",
  title = "About Wireshark",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.wireshark.org/}",
}

@booklet{TCP_dump_man,
  author = "Van Jacobson",
  note = "others authors: Craig Leres and Steven McCanne, all of the Lawrence Berkeley National Laboratory, University of California, Berkeley, CA",
  title = "Man page of TCPDUMP",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.tcpdump.org/manpages/tcpdump.1.html}",
}

@misc{TCP_dump_Wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "tcpdump",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Tcpdump}",
}

@misc{Ping_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Ping",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Ping}",
}

@misc{ping_ionos,
  author = "Ionos",
  title = "Come utilizzare il comando ping in Windows",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.ionos.it/digitalguide/server/tools-o-strumenti/il-comando-ping/}",
}

@misc{tracert_windows,
  author = "Microsoft",
  title = "Utilizzo di TRACERT per risolvere i problemi relativi al protocollo TCP/IP in Windows",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://support.microsoft.com/}",
}

@misc{route_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "route (informatica)",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Route_(informatica)}",
}

@misc{ifconfig_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "ifconfig",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Ifconfig}",
}

@misc{Ettercap_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Ettercap",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Ettercap}",
}

@misc{mitm_proxy_mitm,
  author = "mitmproxy",
  title = "Introduction",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://docs.mitmproxy.org/stable/}",
}

@misc{dos_varonis,
  author = "Varonis",
  title = "ARP Poisoning: What it is and How to Prevent ARP Spoofing Attacks",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.varonis.com/blog/arp-poisoning/}",
}

@misc{phishing_digital,
  author = "Rosita Rijtano",
  title = "Phishing, cos’è e come proteggersi: la guida completa",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.cybersecurity360.it/nuove-minacce/phishing-cose-e-come-proteggersi-la-guida-completa/}",
}

@misc{phishing_studio,
  author = "Studio Cataldi",
  title = "Il phishing",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.studiocataldi.it/guide_legali/pillole/il-phishing-un-illecito-civile-e-penale.asp}",
}

@misc{ingenieria_sociale_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "Ingegneria sociale",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://it.wikipedia.org/wiki/Ingegneria_sociale}",
}

@misc{ingenieria_sociale_kaspersky,
  author = "Kaspersky",
  title = "What is Social Engineering?",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://usa.kaspersky.com/resource-center/definitions/what-is-social-engineering}",
}

@misc{gateway_tdblog,
  author = "TDblog",
  title = "GATEWAY CHE COS’È, COME FUNZIONA E PERCHÈ OGGI È FONDAMENTALE",
  year = "2020",
  howpublished = "\url{https://www.tdblog.it/gateway-che-cose-come-funziona-e-perche-oggi-e-fondamentale/}",
}

@misc{spoofing_DHCP_Ionos,
  author = "Ionos",
  title = "Dhcp snooping: per una rete più sicura",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.ionos.it/digitalguide/server/sicurezza/dhcp-snooping/}",
}

@misc{spoofing_ARP_veracode,
  author = "Veracode",
  title = "ARP Spoofing. What Is ARP Spoofing?",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.veracode.com/security/arp-spoofing}",
}

@misc{DNS_iana,
  author = "IANA",
  title = "Root Servers",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.iana.org/domains/root/servers}",
}


@misc{ARP_spoofing_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "ARP spoofing",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://en.wikipedia.org/wiki/ARP_spoofing}",
}

@misc{proxy_panda,
  author = "Panda Security",
  title = "Proxy: cos’è e come si configura",
  year = "2019",
  howpublished = "\url{https://www.pandasecurity.com/it/mediacenter/tecnologia/proxy-cose-e-come-si-configura/}",
}

@misc{riproducibilita_git,
  author = "github",
  title = "La riproducibilità della ricerca e l’analisi dei dati",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://open-science-training-handbook.github.io/Open-Science-Training-Handbook_IT//02OpenScienceBasics/04ReproducibleResearchAndDataAnalysis.html}",
}

@misc{config_vagrant,
  author = "Hashi Corp",
  title = "Configuration Version",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://www.vagrantup.com/docs/vagrantfile/version}",
}

@misc{iptables_wikipedia,
  author = "Wikipedia",
  title = "iptables",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://en.wikipedia.org/wiki/Iptables}",
}


@misc{dhcp_snooping_2930F,
  author = "Techhub",
  title = "Snooping DHCP",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://techhub.hpe.com/eginfolib/networking/docs/switches/WB/15-18/5998-8152_wb_2920_asg/content/ch11s02.html}",
}

@misc{udp_rfc,
  author = "J. Postel",
  title = "User Datagram Protocol",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://datatracker.ietf.org/doc/html/rfc768}",
  }

@misc{dhcp_snooping_mikrotik,
  author = "Vyacheslav Gapon",
  title = "Configuring DHCP Snooping on MikroTik",
  year = "2021",
  howpublished = "\url{https://ixnfo.com/en/configuring-dhcp-snooping-on-mikrotik.html}",

}